---
layout: post
title: "移动员工精神上鄙视小灵通"
date: 2007-06-26 13:10:59 +0800
description: ""
categories: 敦煌之路
tags: [洗脑]
lastmod: 
--- 

昨天和中学同学聊天，他是中移动的一个普通员工，跟他聊3g，聊着聊着就聊到了小灵通，他说小灵通技术落后，没有前途，只是暂时现象，是移动和联通不看重，所以才又小灵通的今天。

如果说小灵通是个暂时现象，我承认，但如果说没有前途，或者用高高在上的眼光看其技术，那么会让人大跌眼镜，因为市场的结果是小灵通构成了移动史上最大的竞争，比联通所带来的冲击还来得猛烈些。小灵通可能对高端用户群没有吸引力，但对广大穷苦老百姓的号召力却是颠覆性的！也确实是因为移动的失误才造成了自己的备受冲击，这和移动原来高高在上，不予民以利，而是相反地压榨普通用户的利益息息相关。

而移动普通员工之所以会漠视这种用户的需求，恐怕和移动本身的内训有关，移动对内采用了愚民政策，让其普通员工只是精神上鄙视小灵通，而无法认识到其商业价值和所代表的利益趋向，因此说，普通移动员工是恐怕是比普通老百姓更受欺压的一群了！


总之就是一句话：**能洞悉市场空隙的就是好商业**，而跟技术先进与否无关，更和市场领袖的意见无关！颠覆的就是这些市场的领袖地位！所以他们的意见就正是即将被漠视的，早点漠视他们也无妨。
